美國參議院建議美軍參加台灣軍演 台灣外交部表感謝

（中央社記者顧荃台北19日電）美國參議院今天通過2019年國防授權法草案，建議美軍應適度參加台灣軍演。外交部發言人李憲章今天表示，對於美國國會積極推動台灣與美方軍事合作交流，代表政府表示感謝。

美國聯邦參議院今天傍晚表決通過2019年財政年度國防授權法草案（HR 5515），其中第1243條要求美國國防部長應當推動加強與台灣的安全交流政策，包括適當參與台灣軍演，像是年度漢光演習，台灣也應適當參與美國軍演，並基於台灣旅行法，促進美台高階與一般官員往來。

李憲章上午出席外交部例行記者會時表示，對於美國國會今年來在年度國防授權法案中，積極推動台灣與美方軍事合作交流，外交部代表政府表示感謝。

李憲章說，由於後續參議院將與眾議院協商出一致版本，再送交美國總統川普簽署後生效，外交部將會繼續關注後續發展，並與美國行政部門保持密切聯繫，以推動台美關係深化跟進展。

push